 22:40, 23 февраля 2019
Грузовик сгуманитарной помощью награнице Венесуэлы сожгли
Фуру с гуманитарной помощью на границе Венесуэлы и Колумбии сожгли. Об этом сообщается в Twitter-аккаунте телеканала VPI TV.По данным телеканала, в результате пострадали десять человек. Люди пытаются спасти остатки провизии, вытаскивая ее из горящего грузовика.Ранее сообщалось, что грузовики с гуманитарной помощью доехали до границы Венесуэлы со стороны Бразилии. По информации Associated Press, два грузовика с гуманитарной помощью застряли на границе между странами.Лидер венесуэльской оппозиции и спикер парламента Хуан Гуайдо, провозгласивший себя временным президентом, заявлял, что намеревается доставить в страну продовольствие и медикаменты по суше и морю. Правительство Венесуэлы заявило, что помощь жителям не требуется, обвинив в экономических проблемах страны санкции США.Ситуация в Венесуэле обострилась 23 января, когда после массовых протестов спикер парламента Хуан Гуайдо провозгласил себя временным президентом. США, большинство членов ЕС и латиноамериканских стран признали его легитимным главой государства. Россия и ряд других государств объявили о поддержке Мадуро.
